**GLAY**（中文譯名：**灰色**），[日本著名的](../Page/日本.md "wikilink")4人組搖滾樂團。於1988年組成，1993年底被[X
JAPAN團長](../Page/X_JAPAN.md "wikilink")[YOSHIKI發掘](../Page/YOSHIKI.md "wikilink")，簽下他們並為其統籌出道計畫\[1\]。自1994年正式出道後創作出大量受歡迎的[流行歌曲](../Page/Pop音樂.md "wikilink")，並對1990年代日本[搖滾音樂有所影響](../Page/搖滾音樂.md "wikilink")。

出道至今締造出8張百萬單曲：[口唇](../Page/口唇_\(GLAY單曲\).md "wikilink")、[HOWEVER](../Page/HOWEVER.md "wikilink")、[誘惑](../Page/誘惑_\(GLAY單曲\).md "wikilink")、[SOUL
LOVE](../Page/SOUL_LOVE.md "wikilink")、[BE WITH
YOU](../Page/BE_WITH_YOU.md "wikilink")、[Winter,again](../Page/Winter,again.md "wikilink")、[不是這裡，要往哪裡](../Page/不是這裡，要往哪裡.md "wikilink")、[迷惑/SPECIAL
THANKS](../Page/迷惑/SPECIAL_THANKS.md "wikilink")（[日本唱片業協會紀錄認定](../Page/日本唱片業協會.md "wikilink")），5張百萬專輯：[BELOVED](../Page/BELOVED_\(GLAY原創專輯\).md "wikilink")、[REVIEW-BEST
OF GLAY](../Page/REVIEW-BEST_OF_GLAY.md "wikilink")、[pure
soul](../Page/pure_soul.md "wikilink")、[HEAVY
GAUGE](../Page/HEAVY_GAUGE_\(GLAY\).md "wikilink")、[DRIVE-GLAY complete
BEST](../Page/DRIVE-GLAY_complete_BEST.md "wikilink")。在日本唱片史上榮獲最多百萬單曲的紀錄中，GLAY位居第4名（[ORICON紀錄認定](../Page/ORICON.md "wikilink")，不包含『口唇』、『不是這裡，要往哪裡』）。

## 成員

[MTV_VMAJ_2014_Glay.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MTV_VMAJ_2014_Glay.jpg "fig:MTV_VMAJ_2014_Glay.jpg")

  - [TERU](../Page/TERU.md "wikilink")（主唱）：1971年6月8日－O型。
  - [TAKURO](../Page/TAKURO.md "wikilink")（吉他手 &
    鋼琴）：1971年5月26日－O型。GLAY有九成的歌曲的作詞、作曲都由他擔綱。
  - [HISASHI](../Page/HISASHI.md "wikilink")（吉他手）：1972年2月2日－O型。
  - [JIRO](../Page/JIRO.md "wikilink")（貝斯手）：1972年10月17日－A型。

除了HISASHI以外都是從[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[函館市出身](../Page/函館市.md "wikilink")。HISASHI則出身於[青森縣](../Page/青森縣.md "wikilink")[弘前市](../Page/弘前市.md "wikilink")

### 已離開成員

  - ISO：鼓手（1992年）
  - SHINGO：鼓手，貝斯手（1990年－1992年）
  - AKIRA：鼓手（1992年5月－1994年1月）
  - NOBUMASA：鼓手（1994年11月－1995年4月）

### Support 成員

  - 佐久間正英：唱片監制，Keyboard，Guitar
  - Toshi （永井利光）：Drum 鼓手（1994年至今）
  - SEI （永井誠一郎）：Keyboard 鋼琴（2006年至今）
  - D.I.E.：Keyboard（1994至1999年）
  - 小森茂生（SHIGEO "sk55" KOMORI）：D.I.E.退出後擔當Keyboard，但係最近已經逐漸退出
  - 斎藤有太：『GLAY DOME TOUR 2005 “WHITE ROAD”』擔當Keyboard

## 作品

### 單曲

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p> </p></td>
<td><p><small>發售日</small></p></td>
<td><p><small>歌名</small></p></td>
<td><p><small>規格</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>1st</small></p></td>
<td><p>1994年5月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/RAIN_(GLAY).md" title="wikilink">RAIN</a></p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>2nd</small></p></td>
<td><p>1994年6月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/盛夏之門.md" title="wikilink">盛夏之門</a>（真夏の扉）</p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>3rd</small></p></td>
<td><p>1994年11月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/“Modern…”的她.md" title="wikilink">“Modern…”的她</a>（彼女の“Modern…”）</p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>4th</small></p></td>
<td><p>1995年1月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Freeze_My_Love.md" title="wikilink">Freeze My Love</a></p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>5th</small></p></td>
<td><p>1995年5月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/永遠的兩個人…/GONE_WITH_THE_WIND.md" title="wikilink">永遠的兩個人…/GONE WITH THE WIND</a>（ずっと2人で…/GONE WITH THE WIND）</p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>6th</small></p></td>
<td><p>1995年8月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Yes,_Summerdays.md" title="wikilink">Yes, Summerdays</a></p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>7th</small></p></td>
<td><p>1995年11月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/生存的勇氣.md" title="wikilink">生存的勇氣</a>（生きてく強さ）</p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>8th</small></p></td>
<td><p>1996年1月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Glorious.md" title="wikilink">Glorious</a>（グロリアス）</p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>9th</small></p></td>
<td><p>1996年8月7日</p></td>
<td><p><a href="../Page/BELOVED_(單曲).md" title="wikilink">BELOVED</a></p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>10th</small></p></td>
<td><p>1996年11月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/a_Boy〜一直無法忘懷〜.md" title="wikilink">a Boy〜一直無法忘懷〜</a>（a Boy〜ずっと忘れない〜）</p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>11th</small></p></td>
<td><p>1997年5月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/口唇_(GLAY單曲).md" title="wikilink">口唇</a></p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>12th</small></p></td>
<td><p>1997年8月6日</p></td>
<td><p><a href="../Page/HOWEVER.md" title="wikilink">HOWEVER</a></p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>13th</small></p></td>
<td><p>1998年4月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/誘惑_(GLAY單曲).md" title="wikilink">誘惑</a></p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>14th</small></p></td>
<td><p>1998年4月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SOUL_LOVE.md" title="wikilink">SOUL LOVE</a></p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>15th</small></p></td>
<td><p>1998年11月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/BE_WITH_YOU.md" title="wikilink">BE WITH YOU</a></p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>16th</small></p></td>
<td><p>1999年2月3日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Winter,again.md" title="wikilink">Winter,again</a></p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>17th</small></p></td>
<td><p>1999年8月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/不是這裡，要往哪裡.md" title="wikilink">不是這裡，要往哪裡</a>（ここではない、どこかへ）</p></td>
<td><p><small>8cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>18th</small></p></td>
<td><p>2000年1月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/HAPPINESS_-WINTER_MIX-.md" title="wikilink">HAPPINESS -WINTER MIX-</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>19th</small></p></td>
<td><p>2000年7月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/MERMAID_(GLAY).md" title="wikilink">MERMAID</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>20th</small></p></td>
<td><p>2000年8月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/迷惑/SPECIAL_THANKS.md" title="wikilink">迷惑/SPECIAL THANKS</a>（とまどい/SPECIAL THANKS）</p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>21st</small></p></td>
<td><p>2000年11月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Missing_You_(GLAY).md" title="wikilink">Missing You</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>22nd</small></p></td>
<td><p>2001年4月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/GLOBAL_COMMUNICATION.md" title="wikilink">GLOBAL COMMUNICATION</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>23rd</small></p></td>
<td><p>2001年7月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/STAY_TUNED.md" title="wikilink">STAY TUNED</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>24th</small></p></td>
<td><p>2001年9月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/一葉自由.md" title="wikilink">一葉自由</a>（ひとひらの自由）</p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>25th</small></p></td>
<td><p>2002年2月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Way_of_Difference.md" title="wikilink">Way of Difference</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>26th</small></p></td>
<td><p>2002年7月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/在此相逢.md" title="wikilink">在此相逢</a>（またここであいましょう）</p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>27th</small></p></td>
<td><p>2002年7月31日</p></td>
<td><p><a href="../Page/逢いたい気持ち.md" title="wikilink">逢いたい気持ち</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>28th</small></p></td>
<td><p>2003年10月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/BEAUTIFUL_DREAMER/STREET_LIFE.md" title="wikilink">BEAUTIFUL DREAMER/STREET LIFE</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD（<a href="../Page/Copy_Control_CD.md" title="wikilink">CCCD</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>29th</small></p></td>
<td><p>2004年1月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/時光水滴.md" title="wikilink">時光水滴</a>（時の雫）</p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>30th</small></p></td>
<td><p>2004年5月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/天使的贈禮/超越巔峰，靈魂無限.md" title="wikilink">天使的贈禮/超越巔峰，靈魂無限</a>（天使のわけまえ/ピーク果てしなく ソウル限りなく）</p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>31st</small></p></td>
<td><p>2004年8月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Blue_Jean.md" title="wikilink">Blue Jean</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>32nd</small></p></td>
<td><p>2004年12月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/WHITE_ROAD.md" title="wikilink">WHITE ROAD</a>（ホワイトロード）</p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>33rd</small></p></td>
<td><p>2006年7月12日</p></td>
<td><p><a href="../Page/G4_(GLAY).md" title="wikilink">G4</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>34th</small></p></td>
<td><p>2006年9月13日</p></td>
<td><p><a href="../Page/夏音/異夢_〜THOUSAND_DREAMS〜.md" title="wikilink">夏音/異夢 〜THOUSAND DREAMS〜</a>（夏音/変な夢〜THOUSAND DREAMS〜）</p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>35th</small></p></td>
<td><p>2007年1月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/100萬次的KISS.md" title="wikilink">100萬次的KISS</a>（100万回のKISS）</p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>36th</small></p></td>
<td><p>2007年4月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/鼓動_(GLAY).md" title="wikilink">鼓動</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>37th</small></p></td>
<td><p>2007年10月31日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Ashes.EP.md" title="wikilink">Ashes.EP</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>38th</small></p></td>
<td><p>2008年6月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/VERB.md" title="wikilink">VERB</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>39th</small></p></td>
<td><p>2008年9月10日</p></td>
<td><p><a href="../Page/紅與黑的MATADORA/尋找I_LOVE_YOU.md" title="wikilink">紅與黑的MATADORA/尋找I LOVE YOU</a>（紅と黒のMATADORA/I LOVE YOUをさがしてる）</p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>40th</small></p></td>
<td><p>2009年3月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SAY_YOUR_DREAM.md" title="wikilink">SAY YOUR DREAM</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>41st</small></p></td>
<td><p>2009年5月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/I_am_xxx.md" title="wikilink">I am xxx</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>42nd</small></p></td>
<td><p>2010年9月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Precious.md" title="wikilink">Precious</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>43rd</small></p></td>
<td><p>2011年10月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/G4_II_-THE_RED_MOON-.md" title="wikilink">G4 II -THE RED MOON-</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>44th</small></p></td>
<td><p>2011年11月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/My_Private_&quot;Jealousy&quot;.md" title="wikilink">My Private "Jealousy"</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>45th</small></p></td>
<td><p>2012年5月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Bible_(GLAY).md" title="wikilink">Bible</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>46th</small></p></td>
<td><p>2012年12月5日</p></td>
<td><p>[[JUSTICE_from_GUILTY|JUSTICE [from] GUILTY]]</p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>47th</small></p></td>
<td><p>2012年12月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/命運論_(GLAY).md" title="wikilink">命運論</a>（運命論）</p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>48th</small></p></td>
<td><p>2013年7月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/DARK_RIVER／Eternally／時鐘.md" title="wikilink">DARK RIVER／Eternally／時鐘</a>（DARK RIVER/Eternally/時計）</p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>49th</small></p></td>
<td><p>2013年11月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/DIAMOND_SKIN/彩虹口袋/CRAZY_DANCE.md" title="wikilink">DIAMOND SKIN/彩虹口袋/CRAZY DANCE</a>（DIAMOND SKIN/虹のポケット/CRAZY DANCE）</p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>50th</small></p></td>
<td><p>2014年7月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/BLEEZE〜_G4・III_〜.md" title="wikilink">BLEEZE〜 G4・III 〜</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>51st</small></p></td>
<td><p>2014年10月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/百花繚亂／奔跑吧！未來.md" title="wikilink">百花繚亂／奔跑吧！未來</a>（百花繚乱/疾走れ!ミライ）</p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>52nd</small></p></td>
<td><p>2015年5月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/HEROES／微熱Ⓐgirl_Summer／織錦〜so_far_and_yet_so_close〜.md" title="wikilink">HEROES／微熱Ⓐgirl Summer／織錦〜so far and yet so close〜</a><br />
（HEROES/微熱Ⓐgirlサマー/つづれ織り〜so far and yet so close〜）</p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>53rd</small></p></td>
<td><p>2016年1月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/G4・IV.md" title="wikilink">G4・IV</a></p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>54rd</small></p></td>
<td><p>2016年8月3日</p></td>
<td><p>[DEATHTOPIA] (デストピア)</p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>55rd</small></p></td>
<td><p>2017年11月22日</p></td>
<td><p>WINTERDELICS.EP ～あなたといきてゆく～</p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 合作單曲

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>發售日</small></p></td>
<td><p><small>歌名</small></p></td>
<td><p><small>規格</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年7月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SCREAM_(GLAY×EXILE).md" title="wikilink">SCREAM</a>（GLAY×<a href="../Page/EXILE.md" title="wikilink">EXILE</a>）</p></td>
<td><p><small>12cmCD+<a href="../Page/DVD-Video.md" title="wikilink">DVD</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年8月2日</p></td>
<td><p><a href="../Page/ANSWER_(GLAY_feat._冰室京介).md" title="wikilink">ANSWER</a>（GLAY feat. <a href="../Page/冰室京介.md" title="wikilink">冰室京介</a>）</p></td>
<td><p><small>12cmCD<br />
CD+DVD</small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 影像單曲

|                      |                    |                                                            |                                                 |
| -------------------- | ------------------ | ---------------------------------------------------------- | ----------------------------------------------- |
|                      | <small>發售日</small> | <small>歌名</small>                                          | <small>規格</small>                               |
| <small>錄影帶單曲</small> | 1999年5月19日         | [survival](../Page/survival_\(GLAY\).md "wikilink")（サバイバル） | <small>[VHS](../Page/VHS.md "wikilink")</small> |
| <small>DVD單曲</small> | 2003年3月5日          | [いつか](../Page/いつか_\(GLAY\).md "wikilink")                  | <small>DVD</small>                              |

#### 數位下載單曲

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>發售日</small></p></td>
<td><p><small>歌名</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年4月16日</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/STARLESS_NIGHT/-VENUS/SORRY_LOVE_(HIGHCOMMUNICATIONS_2007-2008_Live_Ver.).md" title="wikilink">STARLESS NIGHT／-VENUS／<br />
SORRY LOVE (2007-2008 Live Ver.)</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年2月24日</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/LET_ME_BE_Live_Ver._2009-2010_at_makuhari_messe.md" title="wikilink">LET ME BE Live Ver. 2009-2010 at makuhari messe</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年4月1日</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Apologize_(GLAY).md" title="wikilink">Apologize</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年5月5日</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Thank_you_for_your_love.md" title="wikilink">Thank you for your love</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年5月8日</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Eternally_(GLAY).md" title="wikilink">Eternally</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 專輯

#### 原創專輯

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p> </p></td>
<td><p><small>發售日</small></p></td>
<td><p><small>專輯名稱</small></p></td>
<td><p><small>規格</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>獨立時期</small></p></td>
<td><p>1994年5月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/灰與鑽石_(GLAY).md" title="wikilink">灰與鑽石</a>（灰とダイヤモンド）</p></td>
<td><p><small>CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>1st</small></p></td>
<td><p>1995年3月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SPEED_POP.md" title="wikilink">SPEED POP</a></p></td>
<td><p><small>CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>2nd</small></p></td>
<td><p>1996年2月7日</p></td>
<td><p><a href="../Page/BEAT_out!.md" title="wikilink">BEAT out!</a></p></td>
<td><p><small>CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>3rd</small></p></td>
<td><p>1996年11月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/BELOVED_(GLAY原創專輯).md" title="wikilink">BELOVED</a></p></td>
<td><p><small>CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>4th</small></p></td>
<td><p>1998年7月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/pure_soul.md" title="wikilink">pure soul</a></p></td>
<td><p><small>CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>5th</small></p></td>
<td><p>1999年10月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/HEAVY_GAUGE_(GLAY).md" title="wikilink">HEAVY GAUGE</a></p></td>
<td><p><small>CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>6th</small></p></td>
<td><p>2001年11月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/ONE_LOVE_(GLAY).md" title="wikilink">ONE LOVE</a></p></td>
<td><p><small>CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>7th</small></p></td>
<td><p>2002年9月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/UNITY_ROOTS_&amp;_FAMILY,AWAY.md" title="wikilink">UNITY ROOTS &amp; FAMILY,AWAY</a></p></td>
<td><p><small>CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>8th</small></p></td>
<td><p>2004年3月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/THE_FRUSTRATED.md" title="wikilink">THE FRUSTRATED</a></p></td>
<td><p><small>CD<br />
CD+DVD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>9th</small></p></td>
<td><p>2007年1月31日</p></td>
<td><p><a href="../Page/LOVE_IS_BEAUTIFUL.md" title="wikilink">LOVE IS BEAUTIFUL</a></p></td>
<td><p><small>CD<br />
CD+DVD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>10th</small></p></td>
<td><p>2010年10月13日</p></td>
<td><p><a href="../Page/GLAY_(GLAY原創專輯).md" title="wikilink">GLAY</a></p></td>
<td><p><small>CD<br />
CD+DVD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>11th</small></p></td>
<td><p>2013年1月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Justice_(GLAY).md" title="wikilink">Justice</a></p></td>
<td><p><small>CD<br />
CD+DVD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>12th</small></p></td>
<td><p>2013年1月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/GUILTY_(GLAY).md" title="wikilink">GUILTY</a></p></td>
<td><p><small>CD<br />
CD+DVD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>13th</small></p></td>
<td><p>2014年11月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/MUSIC_LIFE_(GLAY).md" title="wikilink">MUSIC LIFE</a></p></td>
<td><p><small>CD<br />
CD+DVD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>14th</small></p></td>
<td><p>2017年7月12日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SUMMERDELICS_(GLAY).md" title="wikilink">SUMMERDELICS</a></p></td>
<td><p><small>CD<br />
CD+DVD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 精選輯

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p> </p></td>
<td><p><small>發售日</small></p></td>
<td><p><small>精選輯名稱</small></p></td>
<td><p><small>規格</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>A面精選</small></p></td>
<td><p>1997年10月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/REVIEW-BEST_OF_GLAY.md" title="wikilink">REVIEW-BEST OF GLAY</a></p></td>
<td><p><small>CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>A面精選</small></p></td>
<td><p>2000年11月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/DRIVE-GLAY_complete_BEST.md" title="wikilink">DRIVE-GLAY complete BEST</a></p></td>
<td><p><small>2CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>B面精選</small></p></td>
<td><p>2003年2月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/rare_collectives_vol.1.md" title="wikilink">rare collectives vol.1</a></p></td>
<td><p><small>2CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>B面精選</small></p></td>
<td><p>2003年2月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/rare_collectives_vol.2.md" title="wikilink">rare collectives vol.2</a></p></td>
<td><p><small>2CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>抒情精選</small></p></td>
<td><p>2005年1月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/-Ballad_Best_Singles-_WHITE_ROAD.md" title="wikilink">-Ballad Best Singles- WHITE ROAD</a></p></td>
<td><p><small>CD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>A面精選</small></p></td>
<td><p>2009年6月10日</p></td>
<td><p><a href="../Page/THE_GREAT_VACATION_VOL.1_〜SUPER_BEST_OF_GLAY〜.md" title="wikilink">THE GREAT VACATION VOL.1 〜SUPER BEST OF GLAY〜</a></p></td>
<td><p><small>3CD</small><br />
<small>3CD+DVD</small><br />
<small>3CD+2DVD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>A面精選</small></p></td>
<td><p>2009年10月21日</p></td>
<td><p><a href="../Page/THE_GREAT_VACATION_VOL.2_〜SUPER_BEST_OF_GLAY〜.md" title="wikilink">THE GREAT VACATION VOL.2 〜SUPER BEST OF GLAY〜</a></p></td>
<td><p><small>3CD</small><br />
<small>3CD+2DVD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>B面精選</small></p></td>
<td><p>2011年3月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/rare_collectives_vol.3.md" title="wikilink">rare collectives vol.3</a></p></td>
<td><p><small>2CD</small><br />
<small>2CD+DVD</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>B面精選</small></p></td>
<td><p>2011年3月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/rare_collectives_vol.4.md" title="wikilink">rare collectives vol.4</a></p></td>
<td><p><small>2CD</small><br />
<small>2CD+DVD</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 迷你專輯

|                    |                                                                                  |                                                              |
| ------------------ | -------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------ |
| <small>發售日</small> | <small>專輯名稱</small>                                                              | <small>規格</small>                                            |
| 2011年12月14日        | [Hope and The Silver Sunrise](../Page/Hope_and_The_Silver_Sunrise.md "wikilink") | <small>12cmCD+[DVD](../Page/DVD-Video.md "wikilink")</small> |
|                    |                                                                                  |                                                              |

## 紀錄

1999年7月31日在[千葉縣的](../Page/千葉縣.md "wikilink")『[幕張Messe](../Page/幕張Messe.md "wikilink")』舉辦『[GLAY
EXPO '99 SURVIVAL LIVE IN
MAKUHARI](../Page/GLAY_EXPO_'99_SURVIVAL_LIVE_IN_MAKUHARI.md "wikilink")』動員了超過20萬歌迷，是日本音樂史上動員最多人的演唱會，亦是目前的[世界紀錄](../Page/世界紀錄.md "wikilink")。

## 海外演唱會（亞洲）

  - 首次北京演唱會：在2002年10月13日，舉辦『中日邦交正常化三十週年紀念 ONE LOVE IN BEIJING』反響空前。
  - 首次台灣演唱會：在2011年7月5日、7月6日連續舉辦兩場『ROCK AROUND THE WORLD FOREVER in
    TAIPEI』。
  - 首次香港演唱會：在2013年5月25日舉辦了一場『ASIA TOUR 2013 "JUSTICE & GUILTY"』。
  - 第2次台灣演唱會：在2013年7月6日舉辦了一場『ASIA TOUR 2013 "JUSTICE & GUILTY"』。
  - 第3次台灣演唱會：在2018年3月17日於台北小巨蛋舉辦『Glay Arena Tour 2018 "Springdelics" in
    Taipei 』。
  - 第2次香港演唱會：在2018年3月24日於香港亞洲國際博覽館Hall 10舉辦『Glay Arena Tour 2018
    "Springdelics" in Hong Kong』。

## 參考資料

## 外部連結

  - [GLAY官方網站](http://www.glay.co.jp/)

  - [GLAY官方facebook](https://www.facebook.com/glayalg)

  -
  - [musicJAPANplus藝人資料庫 -
    GLAY](http://www.musicjapanplus.jp/artistdb/?artist_id=143)

[\*](../Category/GLAY.md "wikilink")
[Category:日本摇滚乐团](../Category/日本摇滚乐团.md "wikilink")
[Category:日本男子演唱團體](../Category/日本男子演唱團體.md "wikilink")
[Category:視覺系樂團](../Category/視覺系樂團.md "wikilink")
[Category:日本唱片大獎獲獎者](../Category/日本唱片大獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本唱片大獎專輯大獎獲獎者](../Category/日本唱片大獎專輯大獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本有線大獎獲獎者](../Category/日本有線大獎獲獎者.md "wikilink") [Category:BEST
HIT歌謠祭大獎獲獎者](../Category/BEST_HIT歌謠祭大獎獲獎者.md "wikilink")
[Category:日本金唱片大獎邦樂部門獲獎者](../Category/日本金唱片大獎邦樂部門獲獎者.md "wikilink")
[Category:Oricon單曲年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon單曲年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:Oricon專輯年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon專輯年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:Oricon音樂相關影像作品年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon音樂相關影像作品年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:曾舉行五大巨蛋巡迴演唱會的音樂人](../Category/曾舉行五大巨蛋巡迴演唱會的音樂人.md "wikilink")
[Category:曾在日產體育場舉行演唱會的音樂人](../Category/曾在日產體育場舉行演唱會的音樂人.md "wikilink")
[Category:1988年成立的音樂團體](../Category/1988年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:1988年日本建立](../Category/1988年日本建立.md "wikilink")
[Category:日本前衛搖滾樂團](../Category/日本前衛搖滾樂團.md "wikilink")

1.  『』（1998年3月号）社